愛因斯坦一生拎過幾多次諾貝爾物理學獎?

#曼德拉效應

1
但以前睇書記得係2

Btw 唔信曼得拉效應

諾貝爾一次都冇拎過
廢到

我都記得係2，但係近排上網check 係1

1

光電效應攞過一次
反而相對論就冇攞到

相對論太勁冇人明 冇得頒獎

愛因斯坦只係拎過一次Nobel price
果次係因為光電效應（photoelectric effect)
但後世所認知最出名嘅相對論係無拎過獎
主要因為當時佢提出只係一種理論，無野可以證實到
直至幾十年後愛因斯坦死左至有人做到實驗證明到部分理論（無記錯好似做實驗果條友有Nobel price)

題外話，其實日常生活中好多野都係同呢兩個物理理論有關，例如：
Photoelectric effect: 太陽能版、xray detector
Relativity: 衛星定位gps

2次係居禮夫人

光電效應證實到光有波粒二相性質

淨係1905年發表3篇嘢，
一篇光電效應，一篇相對輪，一篇量子論嘅應用，每一篇都影響到今日所有科技，拎幾多Nobel重要咩？

都未計上年定前年重力波嘅發現證實咗廣義相對論。

佢嘅地位已經係唔需要nobel prize去證明

只有經證實嘅理論先有奬拎

相對論當時係顛覆物理界，解釋到好多嘢，但係證實唔到

好想聽下你講仲有邊D科學家發表過
想學下野

一定係1 夠膽你講吓除咗photoelectric effect之外嗰次係乜

因為理論係獲諾貝爾獎前，必須經過好嚴格既證明。當時既科技係無辦法完全證明相對論，所以就唔合資格攞諾貝爾獎。

愛因斯坦係一早出名好有地位，想問下一百個人9up，up到好似佢咁出名有幾多個？

唔好傻啦朋友 係咁簡單就好啦

1905佢出左五篇文呀

可唔可以即場示範鳩噏一篇學術論文級既研究報告

4篇先啱

光電引出咗量子概念，間接影響量子力學嘅誕生，又催生太陽能發電，
跟住布朗運動影響統計物理，
然後狹義相對論推翻牛頓力學時空觀，
再嚟就質能等價令核能核武出現

呢一切發生係6個月內 癡撚線